[物理撚請入］落雨個陣跑同行有無分別

其實落雨個陣跑同埋行
分別所淋到嘅總雨量有無分別？

有無高手解答到我

月經

有研究話跑會濕啲

好似有片話行路會冇咁濕
但我唔撚信 都係照跑

咁答案係乜

我都係，但跑完都好濕

A physicist has put forth new ideas in the long-running question of how best to keep dry when moving in the rain.

If you run, you are out in the rain for less time, yet you run into more drops - so what is the optimal speed?

Franco Bocci, reporting in the European Journal of Physics , now asserts that both wind direction and a person's stature figure into the answer.

In most cases, the general answer is to run as fast as possible; but the answer changes in a tailwind, or for the thin.

Prof Bocci is by no means the first person to address the problem, which is far more mathematically complex than it seems on the surface.

In the 1970s, a number of papers came out in mathematics magazines debating the question, each more fully exploring the issues at hand.

The battleground for this bit of hobby mathematics now seems to be the UK's Institute of Physics publication the European Journal of Physics.

In 1987, another Italian researcher asserted in the journal that changing strategies did not make a substantial difference.

In 2011, a textile expert and a physicist used the same publication to suggest that an optimal speed existed, depending on the wind direction.

"For the most part in the previous work, there was a simple answer, but I found that the problem is much more complicated," Prof Bocci told BBC News.

What complicates the question is the human shape; for simplicity, previous attempts to crack the thorny problem assumed people to be thin sheets or upright, rectangular boxes.

When Prof Bocci considered a more general case - likely to be the case you would face in the rain - he found that the answer may depend on an individual's height-to-breadth ratio as well as wind direction and raindrop size.

Luckily there are a few generalisations in the analysis, to spare you having to calculate the cosine of the angle between your path and the wind direction.

"Let's say that in general, the best thing is to run, as fast as you can - not always, but in general," said

你有無試過

我唔怕淋濕

跑係會濕過慢行

跑果陣個人斜左？
但跑淋既時間又短好多

咁應該舉少少野檔住受雨面跑，應該最有效